

连续硬触发时，相机采图帧率与触发信号输入频率不同怎么办？
================================================================

问题
++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++

连续硬触发时，相机采图帧率与触发信号输入频率不同:

1. :ref:`相机采图帧率小于触发信号输入频率 <fps-lower-label>`
2. :ref:`相机采图帧率大于触发信号输入频率 <fps-faster-label>`


.. _fps-lower-label:

相机采图帧率小于触发信号输入频率
++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++

可能的原因及其处理措施如下：

- **外部触发信号输入频率小于预期**


  用示波器测量触发源信号，核对其频率是否正确。


- **外部触发信号输入频率大于自由采集模式（TY_TRIGGER_MODE_OFF）下相机的采图帧率**
  
  外部触发信号输入频率大于自由采集模式（TY_TRIGGER_MODE_OFF）下相机的采图帧率，超过了设备的处理能力。

  降低外部触发源频率，使其小于等于自由采集模式下采图帧率。
  
- 【USB 相机】 **USB 相机接线不正确**

  USB3.0 接口的相机插在上位机的 USB2.0 接口上，请检查接口是否正确。

- 【USB 相机】 **USB 线质量欠佳**

  更换 USB 线。

- 【网络相机】 **网络重传未开启**

  通过以下代码开启网络重传。
  
  ::
    
      ASSERT_OK(TYSetBool(hDevice,TY_COMPONENT_DEVICE,TY_BOOL_GVSP_RESEND,true))


- 【网络相机】 **数据量太大**

  数据量太大，上位机处理能力有限。
   
  建议更换性能好的上位机或者减少数据量。


.. _fps-faster-label:

相机采图帧率大于触发信号输入频率
++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++


可能的原因及其处理措施如下：

- **外部触发信号输入频率大于预期**

  使用示波器测量触发源信号，核对其频率是否正确。

- **外部触发信号中杂波较多导致误触发**

  Percipio 深度相机触发信号默认是 “ **下降沿触发** ”，接收输入为脉冲方波，方波应保持低电平 **10～30 毫秒**，同时为了避免错误触发，信号下降时间应 “ **不超过 5 微秒** ”。
  
  请选择符合要求的外部触发源信号，如有需要可购买 Percipio 生产的外部触发源。

- **上位机发送了软触发命令**

  将示例代码 SimpleView_TriggerMode1 中以下代码行删除后编译，生成并运行可执行文件即可：
   
  :: 
       
       ASSERT_OK( TYSendSoftTrigger(hDevice) );

       